# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00020_WEB/10010 1章.挑戦の始まり/1.異世界通往迷宮的道路

- 大劍大振りかぶり，打ち下ろそ的戰士。巨狼好像察覺到了什麼，以可怕的速度撞向戰士。戰士像枯木一般的被吹跑了。


## 00020_WEB/10010 1章.挑戦の始まり/4.教程與魔法

- 高溫使關節脫落了，手腳脫落的撕裂者比德爾就像無脊椎動物一樣。弱點好像是高溫。馬上就一動不動了。在各種各樣的地方用劍刺的時候被光包圍著消失了，同時落下ぽとりと石頭。


## 00020_WEB/10010 1章.挑戦の始まり/9.隊伍

- 名前　相川渦波　HP １５１／１５１　MP ２／１４１　クラスなし
- ──スキルステータス
- 凍結魔法：フリーズ１.００　アイス１.０１


## 00020_WEB/10010 1章.挑戦の始まり/16.暗闇、麻痹、恐怖、沉黙、混亂、高揚、暴走

- 「結凍凍結，凍結，ぇえええええええ凍結！」


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/18.毒されあう二人

- 聽到了比預計的結果還要壊，讓我的心很痛苦（原文：予期していた結果をまざまざと突きつけられ、僕は心が苦しくなる。
- 「──神聖魔法『キュアフール』


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/20.學院課題

- 但是、聽聞りろく不是這樣的學院。我覺得是有金錢和權力就能入的學校。
- サイズの小さい制服で身を包み、品のある出で立ちだ。「這句我也陣亡了」
- 進一步來說、很在意艾露娜頭上露出一點獸朵，訛ると貓語になるということは（這句我輸了）是貓耳的可能性很高。
- 途中、我們互相討論彼此的戰術和目的、課題となるアイテムの入手へと向かった「向能入手考試題目的道具的地方走去」（這句不確認）考試題目的道具入手處也得到了方向。
- 氣だるげな三白眼さえなければ（這真是腦洞補不到＠＠\"）
- 盡可能避免不是一對一的情況、會話がつくれないもので（這個我翻不了）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/25.奴隷市場

- 這個目的ろくな是沒有（無能：ろくな到底是什麼呢⋯）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/28.四人的午餐

- 裝備：鉄のナイフ
- 如果有這個組隊系統，變成１日生產１人熟練的探索者生產的話。如果今後我的級别會提高，１日能變得生產多少人也是規格外的人。『これから僕の級别が上がれば、１日に何人もの規格外の人間を生產することができるようになるだろう。』
- 無論怎樣都不肯罷休的４人、把桌子圍了起來。「何とも心の休まらない４人で、テーブルを圍むはめになった。」陣亡
- 流石のわたくしも、テストに出ないような屬性の魔法一つ一つまでは⋯⋯」


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/29.魔法を覺えよう

- 「本當にぽんと出しやがりました」


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/38.幕間

- 「那個業餘⋯⋯」（：可能是我多心了，總感覺アマ是那種小混混說的碧池的意思）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/41.迷宮の溫度、戰いの溫度

- ──名前　拉古涅・卡伊庫歐拉　HP １５２／１５３　MP ３４／３４ クラス騎士
- ──名前　塞拉・蕾蒂安忒　HP ２５２／２５６　MP ４３／１０１ クラス騎士


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/44.火炎魔法

- 確認瑪利亞的魔法。然後，直到瑪利亞的最強魔法──『耶夢加得之炎』的詠唱結束為止，拉絲緹婭拉絶不攻擊（譯：耶夢加得之炎又是什麼鬼，ブレイズ勉強知道是Blaze的意思，前面那個按ミドガルズオルム來翻了，和后文的蛇對照）
- 因為我推辭了她想幫助我的想法，因此在短時間內掌握了魔法嗎。（譯：這句話實在無能，自分のことを棚にあげての物言いになるが、明らかに短期間で身についていいような魔法じゃない。）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/45.抵達24層

- 『恩。另外啊，瑪利亞醬，今天想吃肉的料理。我想吃那種有平民感的，缺乏細膩的料理，拜託了～～』（こう、庶民的な、大味で、がっつりと食べられるようなやつでお願い）
- 因為只說了『走過一次的道路是不會忘記的』，所以拉絲緹婭拉對我的制圖（マッピング）能力有所懷疑。再加上在途中有多次激烈戰鬥，就算我說能準確記得也無法相信吧。
- ２３層出現的是不定形怪物，由很多紅元素（ウハング）聚集在一起。紅元素就像五層出現的影掛的炎屬性一樣的東西，擁有物理攻擊耐性的怪物。
- 作戰很簡略。只要我們相互合作，利用自身的爆發力。（僕たちは連攜して爆發力が生まれるわけでもないので）
- 『──神聖魔法『紫苑（シオン）』』


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/46.24層攻略

- 拉絲緹婭拉緩慢地離開座位站著。（這句我翻到嚇尿！よろけながら一邊矽肺病。）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/47.做出理智的判斷理智的墮落

- 「說的是呢。只是有一點認識的說喔，跟西斯桑是」（ＬＺ：這裡尾句有とは，有強調的意思）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/51.相川渦波得到的戰意

- 「嗯」（ＬＺ：ふんふん⋯）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/54.Would you give up your eyes to fly？

- 顫抖著露出一張非常悲傷的臉（不知道為什麼這裡用なる）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/55.天上的騎士第二序列海因・赫勒比勒夏因

- 突入シーンが足されています。
- そして５５話。懲りずに回想です。
- 哈因です。
- 「啊啊，這就是我們弗茨亞茨国的悲願（意思應該是宏願，但是用悲願比較帶感～），魔法技術的結晶。那個聖人緹婭拉的殘留，即將到來的『重生魔法』的素體（語尾不知道要用あたる，這個一般都用在語首，而且是劇場用語啊，即將到來的意思，這個坑貨，猜死我了⋯⋯）。」


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/57.名為騎士的棋子

- 可能的話，我想得到少年這個棋子。如果有了這個，準備多少可以增加。（這裡拼錯了，我估計他想說手はず。這裡的準備應該是說可以選擇的路）
- 這個事實，使得焦慮增加了起來（這裡錯字，不知道怎麼翻了，かりだ是地名啊。不知道為咩用在語尾。）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/58.天上的七騎士第四序列塞拉・雷迪安特、第五序列拉古涅・卡伊庫歐拉

- 「──『ワインドブレス』『ワインドドロウ』」（不知道怎麼翻譯，ワイン和ドブレス是葡萄酒和手鐲兩個意思，不是一個詞⋯⋯ドドロウ是蠟的意思⋯⋯不知道作者想說什麼，所以不翻了）
- 然後，向著我前進的方向，施放了更加強烈的暴風。呼嘯的風團從我臉旁擦過，將騎士們吹飛，最後更是將格柵門給吹倒了。（へしゃげ是錯字吧，我查不到啊，我估計是錯字了）
- 「啊、等、等等。」（這裡是ちょっと，可以翻譯成稍微，也可以用作語氣用詞，大概意思應該是稍微等一下，不要不理我的意思）
- 「がぁっ！」（沒辦法翻譯，中文裡沒有的）


## 00020_WEB/10020 2章.聖誕祭の終わりに/62.聖誕祭の終わりの始まり

- 「──『加農・ゼーア』！」（注：後面部分實在查不到，大家用心感悟就好）


## 00020_WEB/10025 外伝空間/3の裏.IF『守護者ルート』

- 「這是精神鍛鍊哦。如果成為心頭滅卻的大師的話，就沒問題了」（ＬＺ：日本有句：心頭滅卻すれば火もまた涼し，中国有句：心靜自然涼⋯⋯］
- 緹婭拉・弗茨亞茨。（ＬＺ：的確是少了ラス這個發音⋯⋯）


## 00020_WEB/10030 3章.報われない君が為に/101.『一ノ月連合國總合騎士團種舞踏會』南エリア第一試合

- 「──『狂亂肆虐之智』『環繞聯結之時』『Fetiariti・Woods』！」（PS：フェティアリティ・ウッズ 前半個詞查不出，求教）


## 00020_WEB/10030 3章.報われない君が為に/127.親愛なる貴方へ

- 「──『クォーツ，──ララクス』」
- 「『──ォーツ，グリント』，『アースウェイブ』，『クォ──，ーデン』──』


## 00020_WEB/10030 3章.報われない君が為に/129.Epilogue前

- エピローグっぽいものを書いたことがないので、挑戰してみました。
- 「但是，贏得那麼誇張，想和你（おまえ）賭的人不會出現多少吧？」
- 失敗しました。１３０で終わりです。
- みてみんに數枚ほどイラストいただきました。
- そうです。私はこんなリーパーが欲しかったのです。正裝、すごく大事。
- あと、病氣も今度こそ完治しました。一時期、感想未返答が１０ページを越えましたが、皆桑の助言のおかげで、醬と返答書けました。
- いやあ、死にかけました、危ない危ない。


## 00020_WEB/10030 3章.報われない君が為に/130.Epilogue後

- 俺たちの戰いはこれからだ！
- エピックシーカーの制服
- 凍結魔法：フリーズ１.１２　アイス１.１３
- ──スキルステータス
- いつの間にか、またみてみんにイラストを頂いておりました。
- 激おこ斯諾と、ドレスセラさんです。ありがとうございます。


## 00020_WEB/10035 外伝空間2/00070_スノウその３（スノウIFその１）

- 亀裂だけでは何も變わらない。
- 「大丈夫！責任ならアタシが負う！もう苦しまなくていいの、お姉醬は！！」
- 「くっ、うぅ、ぅうう！ぁあ、ああアアあアア！け、けどこれで──！」
- 「そう⋯⋯、アタシに任せて。アタシが何とかする、全てっ。諾文もお兄醬も、拉絲緹婭拉お姉醬も使徒桑も、全員アタシが倒す！！」
- けれど、關係ない。
- もう少し續きます。


## 00020_WEB/10035 外伝空間2/00080_スノウその４（スノウIFその２）

- 私はリーパーと諾文の喧嘩に興味はない。
- 「リーパーもそれでいいよね？　これで、みんな幸せになれるんだから」
- リーパーの言っていた『半死體』で間違いないか、彼女に聞こうとする。
- しかし、現實的ではない。
- それを避ける私の動きは頼りない。


## 00020_WEB/10035 外伝空間2/00090_スノウその５（スノウIFその３）

- あの頃の私は力で全てを思うがままにしていた。なのに、なぜ私は力を振るうことを恐れていたのだろう。
- 今戰っている相手が、余りにも自分と似ていることに──
- 「くぅ、うぅっ！ぅぅあ、あぁアアアーーー！！」
- 雲をつきぬけ、地上から離れていく。
- カナミは私を助けようとしていた。
- 幸せな夢を──


## 00020_WEB/10035 外伝空間2/00100_スノウの夢の終わり

- そして、シャっと鋭い音が鳴り、もっと暖かな溫もりを頬に感じる。
- 私とカナミは顏を見合わせて笑いあったあと、朝食を摂りに行く。二人で作ったサンドイッチをカナミの部屋で食べ合う。
- 「──カナミ、大好き。大好きだよ」
- 「僕もだよ⋯⋯」
- 「諾文、リーパー！『エピックシーカー』のほうはいいのか？」


## 00020_WEB/10040 4章.私と貴方がここにいる証明/144.息のできない時間

- 伽魯夫納多杰裡 級别３５──（PS：ガルフラッドジェリー這啥組合啊？喵喵喵？）


## 00020_WEB/10040 4章.私と貴方がここにいる証明/145.息のできない再會

- 「──『Sehr・Wind』！」（PS：Sehr原文ゼーア，查了下好像是德語的非常的意思）


## 00020_WEB/10040 4章.私と貴方がここにいる証明/163.疾走

- 馬上我們騎著軍馬，從コルク的向北出發了。
- 「啊，是這樣的哦！出了コルク後就一直向西北前進」
- 幾分鐘的前進我們便到達了コルク的防壁
- 這樣就擺脫了コルク的街道。
- 那個要塞的面積為１０００㎡，由高高的塔和石造的平屋十分密集。互相連接構成的、三角形的防壁張開著，他的高度是コルク街道的近兩倍，在這異世界見到的建築物中，是相當優秀的防御壁。


## 00020_WEB/10040 4章.私と貴方がここにいる証明/175.闇の理と火の理

- 木軀的雙頭犬，ツリーダイダス。飛在空中的大型蜥蜴，リザードフライ。雕首的巨人，ピッドジャイアント。獨眼並長有兩對翅膀的蝙蝠，ムーンレスフォウ。內部空蕩卻活動自如的鎧甲，アンコンケラブル──不管哪一個都是級别在３０上下的怪物。但是因為帕林庫洛附加的強化魔法，具體的實力到底如何我並不清楚。


## 00020_WEB/10045 外伝空間3/IF『守護者ルート』その２

- エイプリルフールネタを再投下です。


## 00020_WEB/10050 5章.庭師と名無しの物語/201.新パーティー

- 「怎麼會讓你得逞啊！──『イクス Wind』」
- 打算用被抓住的雙手爆發風之魔力的萊納。打死，這個自爆式的戰法已經經歷了好幾次了。使用《Dimension》掌握魔法的時機在『イクス Wind』的風爆發的時機鬆開雙手──接著立馬重新抓住。


## 00020_WEB/10050 5章.庭師と名無しの物語/223.童

- 第三種 わらわ，這是在羅德的精神狀態非常特殊的情況下使用的，也就是她搞不清該用童還是妾稱呼自己的時候出現的用法，再次注意，童／妾／わらわ的讀法是相同的，為作區別，這個就翻譯成了「我」，而且頻繁出現在這一話中。


## 00020_WEB/10055 外伝空間4/五章までのキャラ紹介

- 角色紹介空間です。
- いきなり一章の角色が出てきて困惑している方、もしくはどんな角色がいたかなんて覺えてられねえよっ！という方のための空間です。
- 「名前」リィンさん　「役割」酒場の看板娘
- 「人物形象」斯諾とカナミをくっつけようとしてる人　いいとこのお孃桑で前々代『最強』の妹
- 「名前」セリ　「役割」エピックシーカーのちびっこ劍士
- 「名前」ロード・ティティー「役割」ボスで主人公


## 00020_WEB/10055 外伝空間4/IF『守護者ルート』その３

- 「做，能做得到的阿。雖然是大概，能做得到的阿！因為妾身應該是能做到不同的東西阿！」（ｌｚ：呃⋯大家腦補一下尾句有加個もん音⋯）
- 「阿─，嗯─，為了公平不用猜頭（グーパー）來分組嗎。阿，猜頭的玩法很簡單的所以可以放心。──埃？這個玩意，千年前就存在了？」
- （ｌｚ：這裡的グーパー是只能出石頭和布⋯⋯）
- 「看來很美味呢，諾文！請給我一個！阿～！」（ＬＺ：最後一個字以我的能力表現不出來，總之一個幼女張口說著阿～暗示快喂我吃的意思⋯⋯あーん阿喂不就單純是一個阿字你在解釋什麼！）
- 「別小看人了！要上了，是我從業員（員工）的蘭斯君！跟隨妾身上阿！！」（ＬＺ：是太過激動而忘了在前面的自稱加上わらわ嗎⋯）
- 完全是莉帕一人在店裡工作。（ＬＺ：其實上面有幾句是用回って這個字眼⋯可是查字的意思相近的只有傳遞，但用起來怪怪的，所以都改成工作算了─。─）


## 00020_WEB/10055 外伝空間4/IF『守護者ルート』その４

- 來年、エルミラードのとこまでいけたらいいなぁ⋯⋯⋯
- これでエイプリルフール分は終了です。


## 00020_WEB/10060 6章.唯二人の家族/234.始祖和魔王的共同作業

- 「既然這樣，那麼這把劍的名字就叫『Fluorite』──不，『Brave Fluorite』！這滿溢而出的是勇氣之光、那麼它就叫『聖劍Brave Fluorite』了！！」（PS：Fluorite螢石的片假名フローライト最後的ライト與光Light相同，緹緹特地挑選的這個名字不難看出她對諾斯菲的感情）


## 00020_WEB/10070 7‐1章.愛の告白/278.愛の告白

- ７－１メインストーリー終了。
- 實はここの告白前後は、最初カナミ視點だったのですが、リアルに身を燒かれるような痛みに襲われ斷念しました。
- （Ps.１／２６　Pixiv桑にて大きな表紙が見れます。諾文とカナミさんの表情を擴大で見ると、かつてない穏やかな笑顏です。お勧めです）
- この『舞闘大會』編終幕の六卷で、大きな區切りがつきます。


## 00020_WEB/10070 7‐1章.愛の告白/279.第一話

- 拉絲緹婭拉視點でいいのかな⋯⋯？　物語を讀む拉絲緹婭拉を見る萊納視點⋯⋯？
- いつもと違う視點に挑戰したものの⋯⋯難しいです。
- 輕くですが、ようやくここを描寫できました⋯⋯⋯ここまで長かったです⋯⋯⋯


## 00020_WEB/10070 7‐1章.愛の告白/280.第一話を読んで

- いいところに入らず、短い獨白で７－１終了になって大變申しわけないです。しかも、とても抽象的で曖昧な話⋯⋯⋯
- さらに書籍のほうなんですが⋯⋯ギリギリのところで書籍７卷いけるかもっ、という話を頂いたので、４章を書籍化する作業に入らないといけません。こちらも色々いじりたいので時間が欲しかったりします。
- 多くの言い訳を重ねてしまいました。


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/281.その後

- Ps.２／２０.章分けするのを忘れてました。
- こんな出だしですが、こんなタイトルでいかせて貰います。


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/282.ラスティアラの野望

- 仲良しパーティーですね。
- いつも通り、特定の目的地に著くまでは小休止というパターンです。
- とはいえ、７－１が丸々お休みみたいなものだったので短めにしたいです。


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/284.新隊友

- 今話にて、一應今章のパーティーの紹介は終わりです。


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/285.等級上升

- ※書籍重版決定しました。詳細は活動報告で。みな桑の應援と協力に、本當に感謝です。


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/297.物語の夜

- こじらせていたので、ちょっと拉絲緹婭拉に怒られた閑話。
- ついでにカナミの好みというか性癖も發覺。
- 次こそ話進めます⋯⋯⋯


## 00020_WEB/10071_7-2章.命の値打ち/317.『魔法』之線於斯斷裂

- （BGM：フリージア）


## 00020_WEB/10075 外伝空間6/00010_閑話（外伝ネタ）

- そして、その態度の違いから、彼女の內心の複雜さと悲しさを察し──ただ、だからといって手心を加えるほど拉絲緹婭拉は大人ではなく、テンションをあげて宣言する。
- それは一位がビリに何でも聞ける權利。
- 「それで、わたくしはどうやってめくるのでしょうか⋯⋯」
- 「あぁっ！瑪利亞、卑怯だぞ！」
- そこでノスフィーは我に返る。
- その理由は長くなるので活動報告に殘しました。


## 00020_WEB/10075 外伝空間6/00060_IF『守護者ルート』7下之上

- 「──■■■、──■■■■■■■■■──ッッ！！」


## 00020_WEB/10075 外伝空間6/00080_異世界迷宮の最深部を目指そう 《一章～七章》の続きへの誘導・その他のまとめ

- のリンクがなくなっているのに、『一章改稿』やら『最終章』やらが増えていて、多くの讀者桑たちが混亂しているとわかったので、この誘導用の頁を作りました。
- ちなみに、ここの感想欄は停止したので「異世界迷宮の最深部を目指そう『一章～七章』」の感想を頂ける場合は、「異世界迷宮の最深部を目指そう『最終章』」の頁にてお願いします（ただ、ネタバレ全開の感想欄なのでご注意を）
- 以上となります。
- こんな私ですが見捨てずに讀んで頂けたらと思います⋯⋯⋯
- 以下、細かな注意點の箇條書き
